
\chapter*{Acknowledgements}
Ohne die Unterst\"utzung verschiedener Personen w\"are diese Masterarbeit in ihrer Form unm\"oglich gewesen.
\\
\\
Ich danke Prof.~Ulrich Husemann und Prof.~Marc Weber f\"ur ihr Engagement, das diese instituts\"ubergreifende und interessante Masterarbeit f\"ur mich erst m\"oglich gemacht hat.

Special thanks go to Dr.~Michele Caselle and Prof.~Ulrich Husemann for their excellent mentoring of this thesis and the long and informative discussions on bump bonding and pixel detectors.
\\
\\
Ich danke Dr.~Thomas Blank f\"ur die Zusammenarbeit und die stehts offene T\"ur f\"ur s\"amtliche Angelegenheiten dieser Arbeit.

F\"ur die Einarbeitung in den Ball-Wire-Bonder und die intensive Zusammenarbeit und Unterst\"utzung im Reinraum danke ich Benjamin Leyrer. Des weiteren danke Fabio Colombo und allen Mitgliedern der Fachgruppe f\"ur Aufbau und Verbindungstechnik des Insituts f\"ur Prozessdatenverarbeitung und Elektronik (IPE) f\"ur die Unterst\"utzung im Reinraum. Weiter danke ich Tibor Piller f\"ur die z\"ugige Bearbeitung und Fertigung aller mechanischen Teile und Tobias Barvich f\"ur die beratende Unterst\"utzung in mechanischen Angelegenheiten.
\\
\\
Dr.~Hans-J\"urgen Simonis und Stefan Heindl danke ich f\"ur die IT-Unterst\"utzung w\"ahrend meiner Zeit am \ac{IEKP}. Weiter bedanke ich mich bei Diana Fellner-Thedens und Brigitte Gering f\"ur die Unterst\"utzung in der universit\"aren B\"urokratie. Ebenso danke ich Alexandra Jung vom Institut f\"ur Technische Physik (ITEP) f\"ur die REM- und EDX-Aufnahmen.
\\
\\
Besonders bedanken m\"ochte ich mich bei meinen Kollegen, vor allem aber bei Stefan Heindl und Dr.~Thomas Weiler, f\"ur die unerm\"udlichen Korrekturen an dieser Arbeit. Besonderer Dank geht auch an Holger Michelfeidt, Christian Schramm und vor allem Marina Schramm f\"ur die unz\"aligen orthographischen Korrekturen sowohl in englischer als auch in deutscher Sprache.
\\
\\
F\"ur die abwechslungsreiche \"Uberbr\"uckung des Mittagstiefs danke ich Volker Heine, Florian Kassel, Dr.~Robert Eber und allen anderen Mitgliedern der Skat- und Kafferunde. Weiter danke ich Hendrik Seitz f\"ur ein Jahr allmorgentlicher Fahrradfahrten an den Campus Nord, unabh\"angig von den Witterungsbedingungen.

Zuletzt danke ich meiner Familie, dem Physiker-Theater Karlsruhe, den "Royal Backwash Babies", der Doppelkopfrunde und vor allem Salome Vogt f\"ur das Vers\"u$\rm{\ss}$en meiner Zeit au$\rm{\ss}$erhalb des \acs{KIT}.
